張宇人指，其他地方亦有免試輸入海外醫生的做法，要醫學會會長蔡堅重考中學文憑試都未必及格。

張宇人(左)；陳肇始(右)。

立法會議員張宇人動議「制訂輸入非本地培訓醫生的新機制」的無約束力議案。張宇人指，本港醫生數目未能配合人口增長和老化的需求，市民輪候公立醫院服務時間長，本港醫生數量不足是不爭事實，故提出可考慮海外醫生先在監督下執業，之後才申請正式註册，強調關鍵是輸入醫生的質素有無保證。

張宇人表示，如果本港要追上新加坡的醫生與病人比例，便要增加3400名醫生，如果追上經合組織的水平，更要增加1萬名醫生。他說，本地執業試涵蓋範圍廣闊，有多年經驗的海外專科醫生，對專科以外的知識已經生疏，要求他們重新應考是強人所難。

他指出，其他地方亦有免試輸入海外醫生的做法，他舉例笑指，要醫學會會長蔡堅重考中學文憑試都未必及格，但不代表不夠資格執業。

蔣麗芸則批評，政府和醫管局未有解決醫生短缺問題，到2009年才增加醫科學額，形容「市民就餓死，政府先開始播種種米」。鄭松泰表示，在本港的政治環境和全球疫情下，輸入非本地培訓醫生，變相是引入更多內地醫護人員，形容議案是「趁火打劫」。

食物及衞生局局長陳肇始表示，正努力從多方面著手挽留醫生及增加人手，又指已大幅增加教資會下的醫科生培訓學額，預計未來5年有合共逾2000名醫科畢業生成為註冊醫生。她又指，醫委會有推出措施，以協助合資格的非本地培訓醫生在港取得正式註册。

呢條靠執笠搵錢既撚樣就收皮啦

飲食業屌緊你老母，你接哂D客先講啦

比喻不論

你啲妻女搵到銀行肯做你地啲生意未
我好擔心你呀張議員

等班藍絲廢佬求仁得仁,體驗中港融合都叫攬炒呀

每日150件
有幾多醫生都唔夠啦

出年移民潮開始，仲多醫生走。香港輸入大陸醫生係勢在必行

屌你老母, 你班狗官咪撚再用"海外"醫生呢個TERM誤導人
定係你想講, 對於香港黎講, 大陸算係海外

故提出可考慮海外醫生先在監督下執業，之後才申請正式註册

本身已經唔夠人做野 仲要特登搵個人黎監住佢做野
咁咪更加唔夠人

陣間蔡生真係走去考俾你睇
你知正苦呢期D 回力標幾勁架啦

絕大部份地球上的「其他地方」都有法定的護士獨立診療處方權，要做都修例容許護士獨立診療處方執業先，香港根本夠醫生，唔夠的是治療服務，因為有些問題醫生不是專於去處理，要護士作獨立診治去完成，市民才可以得到應有足夠的healthcare。

最快都要出年年中啦回力鏢唔夠勁

香港夠醫生是香港公共醫療醫生協會主席昨天說的

無端端踩鳩人
真係垃圾黎

果然係做飲食業
就算做老闆d思維都係待應咁撚樣

只可係指定歐美日 國家畢業的醫科生

DH HA係有大陸醫生，質素真係笑咗
襯專業貶值前真係搵夠好走
留返d低質教育醫療法律比藍屍狗夠

終於要黎
之前成堆傻閪仲叫人讀醫，而家開放關口搵大陸堆醫生代替晒本地醫生壓低人工

而家係專業資格喎 拎dse做例子9唔搭8

張宇人依d仆街，有病都只會去睇名醫

我係蔡堅就出嚟屌佢啦
裸考都冇理由唔掂

廿蚊張自己係有幾撚廢先覺得人地考DSE會唔合格
就算係中文通識呢啲濕鳩科都唔會唔合格啦
除非係要揀科人地冇讀過嘅黎講

明既張宇人 你會唔合格 唔駛咁大聲講出黎
係人都知你地係無腦架啦